<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Livros on Dr. Flow</title><link>https://doctorflow.net/learn/books/</link><description>Recent content in Livros on Dr. Flow</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-PT</language><copyright>Copyright (c) 2019, 2020 Ricardo Anselmo de Castro</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2020 13:16:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://doctorflow.net/learn/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O Proveito da Dúvida</title><link>https://doctorflow.net/learn/books/proveito-da-duvida/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 13:48:34 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/books/proveito-da-duvida/</guid><description>Como foi possível ir à Lua, e por que continuamos a ver pessoas em camas de enfermaria à espera de entrar no bloco operatório? Por que razão conseguimos comunicar a oceanos de distância, quando ao mesmo tempo os aeroportos continuam a perder as nossas malas e paciência?
Tudo isto parece ser um grande paradoxo que paira sobre nós. Coisas fáceis por resolver e coisas difíceis já resolvidas. É fundamental entender o porquê destes factos para adotarmos melhores práticas a qualquer dimensão da vida.</description></item><item><title>Lean Six Sigma</title><link>https://doctorflow.net/learn/books/lean-six-sigma/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 13:46:40 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/books/lean-six-sigma/</guid><description>Com um grande foco na eficácia e eficiência dos processos, produtos e serviços, a Lean Six Sigma diz o quê e como fazer para aumentar, de forma substancial, a riqueza, através de um pensamento claro, lógico e factual. Com o intuito de criar um sonoro insight no leitor, o livro divide-se em seis capítulos e um estudo de caso real.
Dos gestores de topo aos jornalistas, dos engenheiros da qualidade aos supervisores de produção, da logística à saúde ou do ensino ao pensamento científico, Lean Six Sigma – Para Qualquer Negócio é o primeiro livro em português europeu que mostra a simbiose de duas estratégias de negócio outrora independentes – uma proveniente do Japão e a outra dos Estados Unidos.</description></item></channel></rss>