<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dr. Flow</title><link>https://doctorflow.net/</link><description>Recent content on Dr. Flow</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-PT</language><copyright>Copyright (c) 2019, 2020 Ricardo Anselmo de Castro</copyright><lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://doctorflow.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pensamento</title><link>https://doctorflow.net/tbls/pensamento/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/tbls/pensamento/</guid><description/></item><item><title>Theory of Constraints</title><link>https://doctorflow.net/tbls/theory-of-constraints/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/tbls/theory-of-constraints/</guid><description/></item><item><title>Blue Ocean</title><link>https://doctorflow.net/tbls/blue-ocean/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/tbls/blue-ocean/</guid><description/></item><item><title>Lean Six Sigma</title><link>https://doctorflow.net/tbls/lean-six-sigma/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/tbls/lean-six-sigma/</guid><description>Masterclass Lean Six Sigma Encontra-se disponível, sem custos e apenas para convidados, a Masterclass Lean Six Sigma do Doctor Flow. Esta Masterclass foi construída tendo por base todos os passos da metodologia DMAIC, apresentando exercícios, exemplos e casos de estudo. Também poderá colocar as suas questões diretamente ao arquiteto da Masterclass, Ricardo Anselmo de Castro.
Se pretende saber mais, e ter acesso, por favor envie o seu pedido através formulário disponível em Contacto.</description></item><item><title>1 Cliente é 1 Cliente</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/1-cliente/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/1-cliente/</guid><description>Problema História real.
Imagine o seguinte negócio na restauração: uma nova pizzaria acaba de abrir numa zona empresarial, onde à hora do almoço, vários colaboradores de várias empresas tornam-se potenciais clientes. Na verdade, existe um espaço específico onde outros concorrentes competem entre si para vender mais uma refeição. Um dos problemas deste negócio é a sua sazonalidade ao longo do dia. Nomeadamente, sendo uma zona de empresas, a atividade destes restaurantes faz-se essencialmente à hora do almoço.</description></item><item><title>A nata do problem-solving</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/nata-problem-solving/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/nata-problem-solving/</guid><description>Problema No decorrer de um projeto Six Sigma, e em particular na fase analyse, a equipa deve começar sempre por fazer o mapeamento do processo. Se a Six Sigma acredita que é através da melhoria dos seus principais processos que a empresa fica mais forte é natural assumir que se estes não forem primeiramente desenhados será muito mais difícil alcançarem-se objetivos ambiciosos. Para projetos relativamente complexos ao nível do Black Belt não é raro obterem-se 80 ou mais potenciais variáveis explicativas (dados de entrada) que estão a influenciar a variabilidade daquilo que pretendemos melhorar: seja o tempo para se entregar algo ao cliente, o número de sujidades de uma peça pintada ou o número de reclamações do cliente.</description></item><item><title>Blue Flow</title><link>https://doctorflow.net/value-flow/blue-flow/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/value-flow/blue-flow/</guid><description/></item><item><title>Contacto</title><link>https://doctorflow.net/leadership/contact/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/leadership/contact/</guid><description>Masterclass Lean Six Sigma Encontra-se disponível, sem custos e apenas para convidados, a Masterclass Lean Six Sigma do Doctor Flow. Este formulário possibilita-o entrar em contacto connosco para podermos falar sobre qualquer assunto, mas também para se inscrever na Masterclass. Para o efeito, bastará indicar-nos o seu nome, contacto direto e o seu e-mail.
Quando submeter o formulário receberá um correio electrónico nosso com o acesso direto para a Masterclass.</description></item><item><title>Cálculo da dimensão de uma amostra - Parte I</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-1/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-1/</guid><description>Problema No decorrer de um projeto Six Sigma, o líder de projeto depara-se, mais cedo ou mais tarde, com a pergunta: «qual a dimensão necessária da amostra, de modo a ter um determinado nível de confiança e exatidão pretendido?”. Esta necessidade pode surgir tanto durante a fase measure, como nas fases analyse ou improve.
A resposta à pergunta é sempre um compromisso entre o esforço de recolher uma quantidade elevada de dados e o ganho que daí decorrerá para o projeto.</description></item><item><title>Cálculo da dimensão de uma amostra - Parte II</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-2/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-2/</guid><description>Problema Será de senso-comum que é importante entender o nível de desempenho de um determinado processo, produto ou serviço, seja em termos de design, seja já durante o próprio ciclo de vida daquilo que se está a transacionar ou vender. Não só esta aferição pretende traduzir o nível de satisfação do cliente, como também o de se entender em que patamar de desempenho o negócio atualmente se situa. De entre as várias métricas e indicadores possíveis (seja por \( \text{C}_\text{pk} \), \( \text{P}_\text{p} \) ou pelo nível sigma) sabe-se que para dados de natureza contínua todas elas necessitam de uma estimativa do desvio-padrão do próprio processo (seja este ou real ou ao nível de previsão futura, via design).</description></item><item><title>Development Flow</title><link>https://doctorflow.net/value-flow/development-flow/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/value-flow/development-flow/</guid><description/></item><item><title>Distribution Flow</title><link>https://doctorflow.net/value-flow/distribution-flow/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/value-flow/distribution-flow/</guid><description/></item><item><title>Easy Money</title><link>https://doctorflow.net/crisis/easy-money/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/crisis/easy-money/</guid><description/></item><item><title>Equipa</title><link>https://doctorflow.net/leadership/team/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/leadership/team/</guid><description/></item><item><title>Lean Six Sigma</title><link>https://doctorflow.net/learn/books/lean-six-sigma/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/books/lean-six-sigma/</guid><description>Com um grande foco na eficácia e eficiência dos processos, produtos e serviços, a Lean Six Sigma diz o quê e como fazer para aumentar, de forma substancial, a riqueza, através de um pensamento claro, lógico e factual. Com o intuito de criar um sonoro insight no leitor, o livro divide-se em seis capítulos e um estudo de caso real.
Dos gestores de topo aos jornalistas, dos engenheiros da qualidade aos supervisores de produção, da logística à saúde ou do ensino ao pensamento científico, Lean Six Sigma – Para Qualquer Negócio é o primeiro livro em português europeu que mostra a simbiose de duas estratégias de negócio outrora independentes – uma proveniente do Japão e a outra dos Estados Unidos.</description></item><item><title>O Proveito da Dúvida</title><link>https://doctorflow.net/learn/books/proveito-da-duvida/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/books/proveito-da-duvida/</guid><description>Como foi possível ir à Lua, e por que continuamos a ver pessoas em camas de enfermaria à espera de entrar no bloco operatório? Por que razão conseguimos comunicar a oceanos de distância, quando ao mesmo tempo os aeroportos continuam a perder as nossas malas e paciência?
Tudo isto parece ser um grande paradoxo que paira sobre nós. Coisas fáceis por resolver e coisas difíceis já resolvidas. É fundamental entender o porquê destes factos para adotarmos melhores práticas a qualquer dimensão da vida.</description></item><item><title>Operations Flow</title><link>https://doctorflow.net/value-flow/operations-flow/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/value-flow/operations-flow/</guid><description/></item><item><title>Patient Flow</title><link>https://doctorflow.net/value-flow/patient-flow/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/value-flow/patient-flow/</guid><description/></item><item><title>Project Flow</title><link>https://doctorflow.net/value-flow/project-flow/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/value-flow/project-flow/</guid><description/></item><item><title>Project Flow - Fase I</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-1/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-1/</guid><description>Enquadramento Se uma empresa (ou um seu subsistema) tem no seu cerne a execução de projetos é de esperar que um mecanismo que promova a execução desses projetos, mais rápido, seja visto como algo muito atrativo para a própria empresa. Porquê? Porque é assim que ela faz dinheiro. É disto que se trata a solução Project Flow. Mas antes de mergulharmos nos detalhes de qualquer solução e implementação precisamos obter uma concordância inequívoca sobre a importância de se obter uma decisiva vantagem competitiva (DCE).</description></item><item><title>Project Flow - Fase II</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-2/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-2/</guid><description>Enquadramento Recordemos em que situação a empresa se deve encontrar, para o caso de estar a equacionar avançar para a fase II do Project Flow. O cumprimento de prazos situa-se acima dos 95 por cento, sem comprometer nem o âmbito nem os custos dos projetos. Em adição, o tempo de execução dos projetos é agora igual ou menor a 2/3 do valor original. Tal significa, por definição, que a empresa tem agora uma decisiva vantagem competitiva (DCE) e, consequentemente precisa de a capitalizar.</description></item><item><title>Workshop Theme</title><link>https://doctorflow.net/crisis/workshop-theme/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/crisis/workshop-theme/</guid><description/></item></channel></rss>