<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TBLS on Dr. Flow</title><link>https://doctorflow.net/tags/tbls/</link><description>Recent content in TBLS on Dr. Flow</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-PT</language><copyright>Copyright (c) 2019, 2020 Ricardo Anselmo de Castro</copyright><lastBuildDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://doctorflow.net/tags/tbls/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Project Flow - Fase I</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-1/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-1/</guid><description>Enquadramento Se uma empresa (ou um seu subsistema) tem no seu cerne a execução de projetos é de esperar que um mecanismo que promova a execução desses projetos, mais rápido, seja visto como algo muito atrativo para a própria empresa. Porquê? Porque é assim que ela faz dinheiro. É disto que se trata a solução Project Flow. Mas antes de mergulharmos nos detalhes de qualquer solução e implementação precisamos obter uma concordância inequívoca sobre a importância de se obter uma decisiva vantagem competitiva (DCE).</description></item><item><title>Project Flow - Fase II</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-2/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-2/</guid><description>Enquadramento Recordemos em que situação a empresa se deve encontrar, para o caso de estar a equacionar avançar para a fase II do Project Flow. O cumprimento de prazos situa-se acima dos 95 por cento, sem comprometer nem o âmbito nem os custos dos projetos. Em adição, o tempo de execução dos projetos é agora igual ou menor a 2/3 do valor original. Tal significa, por definição, que a empresa tem agora uma decisiva vantagem competitiva (DCE) e, consequentemente precisa de a capitalizar.</description></item></channel></rss>