<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>six-sigma on Dr. Flow</title><link>https://doctorflow.net/categories/six-sigma/</link><description>Recent content in six-sigma on Dr. Flow</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-PT</language><copyright>Copyright (c) 2019, 2020 Ricardo Anselmo de Castro</copyright><lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://doctorflow.net/categories/six-sigma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cálculo da dimensão de uma amostra - Parte I</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-1/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-1/</guid><description>Problema No decorrer de um projeto Six Sigma, o líder de projeto depara-se, mais cedo ou mais tarde, com a pergunta: «qual a dimensão necessária da amostra, de modo a ter um determinado nível de confiança e exatidão pretendido?”. Esta necessidade pode surgir tanto durante a fase measure, como nas fases analyse ou improve.
A resposta à pergunta é sempre um compromisso entre o esforço de recolher uma quantidade elevada de dados e o ganho que daí decorrerá para o projeto.</description></item><item><title>Cálculo da dimensão de uma amostra - Parte II</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-2/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:33:20 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-2/</guid><description>Problema Será de senso-comum que é importante entender o nível de desempenho de um determinado processo, produto ou serviço, seja em termos de design, seja já durante o próprio ciclo de vida daquilo que se está a transacionar ou vender. Não só esta aferição pretende traduzir o nível de satisfação do cliente, como também o de se entender em que patamar de desempenho o negócio atualmente se situa. De entre as várias métricas e indicadores possíveis (seja por \( \text{C}_\text{pk} \), \( \text{P}_\text{p} \) ou pelo nível sigma) sabe-se que para dados de natureza contínua todas elas necessitam de uma estimativa do desvio-padrão do próprio processo (seja este ou real ou ao nível de previsão futura, via design).</description></item></channel></rss>