<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Artigos on Dr. Flow</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/</link><description>Recent content in Artigos on Dr. Flow</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-PT</language><copyright>Copyright (c) 2019, 2020 Ricardo Anselmo de Castro</copyright><lastBuildDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://doctorflow.net/learn/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1 Cliente é 1 Cliente</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/1-cliente/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/1-cliente/</guid><description>Problema História real.
Imagine o seguinte negócio na restauração: uma nova pizzaria acaba de abrir numa zona empresarial, onde à hora do almoço, vários colaboradores de várias empresas tornam-se potenciais clientes. Na verdade, existe um espaço específico onde outros concorrentes competem entre si para vender mais uma refeição. Um dos problemas deste negócio é a sua sazonalidade ao longo do dia. Nomeadamente, sendo uma zona de empresas, a atividade destes restaurantes faz-se essencialmente à hora do almoço.</description></item><item><title>A nata do problem-solving</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/nata-problem-solving/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/nata-problem-solving/</guid><description>Problema No decorrer de um projeto Six Sigma, e em particular na fase analyse, a equipa deve começar sempre por fazer o mapeamento do processo. Se a Six Sigma acredita que é através da melhoria dos seus principais processos que a empresa fica mais forte é natural assumir que se estes não forem primeiramente desenhados será muito mais difícil alcançarem-se objetivos ambiciosos. Para projetos relativamente complexos ao nível do Black Belt não é raro obterem-se 80 ou mais potenciais variáveis explicativas (dados de entrada) que estão a influenciar a variabilidade daquilo que pretendemos melhorar: seja o tempo para se entregar algo ao cliente, o número de sujidades de uma peça pintada ou o número de reclamações do cliente.</description></item><item><title>Cálculo da dimensão de uma amostra - Parte I</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-1/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-1/</guid><description>Problema No decorrer de um projeto Six Sigma, o líder de projeto depara-se, mais cedo ou mais tarde, com a pergunta: «qual a dimensão necessária da amostra, de modo a ter um determinado nível de confiança e exatidão pretendido?”. Esta necessidade pode surgir tanto durante a fase measure, como nas fases analyse ou improve.
A resposta à pergunta é sempre um compromisso entre o esforço de recolher uma quantidade elevada de dados e o ganho que daí decorrerá para o projeto.</description></item><item><title>Cálculo da dimensão de uma amostra - Parte II</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-2/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/calculo-dim-2/</guid><description>Problema Será de senso-comum que é importante entender o nível de desempenho de um determinado processo, produto ou serviço, seja em termos de design, seja já durante o próprio ciclo de vida daquilo que se está a transacionar ou vender. Não só esta aferição pretende traduzir o nível de satisfação do cliente, como também o de se entender em que patamar de desempenho o negócio atualmente se situa. De entre as várias métricas e indicadores possíveis (seja por \( \text{C}_\text{pk} \), \( \text{P}_\text{p} \) ou pelo nível sigma) sabe-se que para dados de natureza contínua todas elas necessitam de uma estimativa do desvio-padrão do próprio processo (seja este ou real ou ao nível de previsão futura, via design).</description></item><item><title>Project Flow - Fase I</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-1/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-1/</guid><description>Enquadramento Se uma empresa (ou um seu subsistema) tem no seu cerne a execução de projetos é de esperar que um mecanismo que promova a execução desses projetos, mais rápido, seja visto como algo muito atrativo para a própria empresa. Porquê? Porque é assim que ela faz dinheiro. É disto que se trata a solução Project Flow. Mas antes de mergulharmos nos detalhes de qualquer solução e implementação precisamos obter uma concordância inequívoca sobre a importância de se obter uma decisiva vantagem competitiva (DCE).</description></item><item><title>Project Flow - Fase II</title><link>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-2/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 13:21:09 +0000</pubDate><guid>https://doctorflow.net/learn/articles/project-flow-2/</guid><description>Enquadramento Recordemos em que situação a empresa se deve encontrar, para o caso de estar a equacionar avançar para a fase II do Project Flow. O cumprimento de prazos situa-se acima dos 95 por cento, sem comprometer nem o âmbito nem os custos dos projetos. Em adição, o tempo de execução dos projetos é agora igual ou menor a 2/3 do valor original. Tal significa, por definição, que a empresa tem agora uma decisiva vantagem competitiva (DCE) e, consequentemente precisa de a capitalizar.</description></item></channel></rss>